專家: 傻人才拿唾液樣本驗DNA，捐血收集DNA效果更佳

吳家亮表示，痰液中應該會有人體細胞，要把人體細胞分析出基因圖譜，雖說是有這個可能，但事實上捐血或很多場合都可以取得DNA，相信這涉及對機構的信任。

呼吸系統專科醫生梁子超更強調，“我自己不相信會被偷取基因，根本傻人才拿唾液標本來驗DNA。”

他解釋，唾液有病毒和人類細胞的基因，但在三萬個病毒基因裏，化驗師只抽取其中一小節，大約幾百個基因來檢測病毒；相反，人類基因組裏有超過30億的基序，如要看這基因組，其中涉及的工序、成本會很高。

「尤其遇上樣本細胞不夠完整，檢測人類基因是完全沒有成本效益的。如果真的要驗人類基因，抽取血液化驗比唾液容易。」

梁子超指出，在日常生活中，很多地方都可以收集基因，例如捐血、驗身抽血。

佢地好識混淆視聽，而家一直以來都係抽血來驗武肺？佢地根本冇得揀先要收集唾液樣本
仲有，專家認證：捐血可以拎dna

成個政府冇撚人信，專家都係食屎，陰鳩公

捐血，不了。

我細細個夠唔信警察會犯法，會打人，濫用暴力，甚至殺人啦

.
.
.

屌.. 最後咪又係樣樣都做晒

黑警死全家

所以咪連血都無人捐囉

如果有國內專家參與嘅全民捐血我諗個反應都係一樣，唔關個樣嘢性質事，冇國內專家個陣，本地專家都叫提升檢測量架，講到口水乾都唔做，而家第三波都完就走落黎做，好難唔懷疑你嘅係咪，奶共就上大陸，咪撚留係香港啦

屌我幾年前捐過血

中國只有賣血，無捐血

所以我咪唔撚捐囉

個政府係傻唔洗講啦
林鄭出得快
一定有古怪

所以今年7月打後都唔捐血

Circle 同23Gene and me都係用口水測DNA ，用口水拎DNA已經common同易到拎黎for商業用途啦，仲要唔貴。佢生活係咩年代呀

捐血有幾多人呀

紅十字會成日話無血叫人損血。。。終於明點解

梁子超仲親政府過許樹昌
同梁卓偉差唔多

依家外國測dna都係用口水，主要係方便性同成本問題。

直接叫大家唔好捐血
紅十字會多謝你

本來都唔捐血

雜種 : 国家安全你同我講成本效益?

血都唔夠 精子勁
搵條女幫我

檢驗人數=柒婆成績表
不了,

佢呢番言論拎黎呃呀毛就得

香港有幾多人會捐血？

你咁講...都係唔捐血了

記唔記得前排好多DNA網
你比錢同寄樣本
佢會話你知你血統成份

紅十字會心諗：你班垃圾出少句聲啦

新疆

熱狗係咁叫人捐血

全民捐血容易d定全民檢測
共產黨可以為左維穩洗大筆錢

quote呢番言論，血都無人捐

你老母智力有問題？

你不如話抽骨髓收集DNA？

唾液樣本收集DNA, 係因為有借口同可以大量收集呀

死廢物！

其實全撚部都係藍絲

不過林鄭依家連藍絲都屌

咁係港共未諗到藉口全民捐血啫…
咪收住口水樣本先囉…

捐血會加社會信用評分

法官將會為陳彥霖母親進行深喉唾液樣本測試，以證實其身份

醫生話共產黨係傻有冇犯國安法？

咁唔捐血

根本就係劇本黎
你搵上面落黎化驗
唔洗錢?
香港私人市場冇醫療lab?

尋日法庭話要攞彥琳媽媽口水嘅DNA認身分

我以前夠信特首會受民意影響

多謝提醒

咁唔捐血了

（正視聽）全民檢測同健康碼係進行東突厥式種族滅絕同鎖港禁出境第一步，千祈咪比政府用限聚凶到

（正視聽）戴口罩、暫停聚集係值得鼓勵，但係強制戴口罩on9惡法同限聚惡法係一定要反

拎事件性質黎spin冇用嫁
一直係講緊唔信你支共

認證左捐血會偷dna
可以煲大佢黎講

葉劉最中意幫年輕人起機

廢事黃尸毒血污染血庫 不了

曲綫叫人唔好捐血

傻人才會不停做檢測但唔封關放病狗來香港

正視聽
就算只係用唾液唔做深喉一樣驗到DNA
amplify左一樣一清二楚

香港有嚴重監控市民既設施，措施
呢個係事實

搭船過海正傻仔 !
搭狗鐵過海先最有效 !

事實 你過左海囉 專家喎 藍屍專家又 on99 咁樣了

我由細到大都鍾意睇啲黑警題材嘅電影

紅十字：屌你老母

中國紅十字會

曲線叫人唔好捐血 + 政府推全民捐血

血十字會要做嘅話成個系統要換，佢先冇三柒咁得閒

咁其實睇過醫生做吓檢查都可以拎到dna

這些專家吃屎啦.jpg

個個捐血咩，專家！

多謝提醒，原來捐血都會送中

肺炎但抽血, 你自己都講唔過去啦, 所以先退而求其次
喠液都用住先

係wor，唔捐了

所以咪血都唔捐囉

係囉 呢幾年都勁流行 已經測到好多野 測到袓宗十八代 擅長技能 可能隱疾

個法官拎彦霖阿媽DNA咪又係深喉

你估唔想，冇藉口逼人抽血丫嘛

唾液易拎個血，再加埋以防疫既名義，易上加易

呢個專家太睇少中國研究人類基因既獨特經驗同技術

-紅十字會多得你條磚家唔少

許樹昌 愈做愈明顯係親政府
起初都比佢呃左

呢個專家竟然敢鬧死因庭法官喎，個法官岩岩先話要驗口水驗明證身
唔知信邊個好囉

提一提, 呢兩間聽講係大陸公司, 大把連登仔俾錢送DNA樣本俾大陸

從今日起唔會再捐血

每次紅十字會叫人捐血，都可以攞出嚟binc

其實佢都講得好岩
所以我從來都唔捐血 亦唔打算將來會捐血

on9 人人都捐血咩智將

所以咪冇人捐血囉
唔係點解日撚日告急呀

佢講完紅十字會屌左出黎

中國香港紅十字會 gg

I do NOT 捐血!

都係嗰句：
先叫三萬「亞洲全佳」身先士卒
再嚟司局長、副局長、助理
獻世派、禮義廉、工賊黨
佢哋唔set好榜樣點得？

以後紅十字會叫人捐血都要貼出嚟

基本上連你潛意識呀、記憶都可以好易讀取到

有關機構唔交待好
你地會唔會交dna資料俾政府
我係唔撚會捐血

我係唔撚驗呀 吹咩傻閪專家咬我食呀

琴日陳彥霖老母咪用深喉唾液驗DNA
邊撚個驗DNA會抽血咁ON9

法官大定專家大

梁子超 = 奶極都冇大官做
梁卓偉 = 一般大官打爆機出返嚟等參選特首

呼吸系統專科醫生梁子超更強調，“我自己不相信會被偷取基因，根本傻人才拿唾液標本來驗DNA。”

照佢咁講所有做DNA親子鑑定公司可以全部執晒佢
所有法院不可再接受非血液親子鑑定作證工

條友真係唔識架喎

曾為世衛中國代表團成員……

共產黨大

CCTVB 睇劇成日都有
親子鑒定驗DNA都係偷人用過嘅杯或者頭髮
一句講晒唔相信港共
講完

比佢講完，連血都唔想捐了

會唔會有人去醫委員會投訴佢亂講嘢

屌拿星
中學捐過

屌中共係傻人

其實佢宜家出世果d嬰兒都會伶左DNA走啦 唔係咩？

所以咪唔撚捐囉on9

傻人才去檢測交出DNA

原來捐血咁危險，以後不了

梁子超自己去咗驗未?

因為你冇籍口要人捐血嘛

專家食屎啦.jpg

又唔係叫佢洗自己錢。

宜家係洗得越多，就可以貪得越多啊。梗係搵方法洗多啲錢啦。

專家認證中共係傻人

紅十字：DLLM 靜靜地贏唔撚得嘅

Agger

黑警死全家

鬼拍後尾枕自爆左

大陸紅十字係屬於黨，高官血庫，香港唔係
全民檢測係用支那無牌化驗，其中一間係負責新疆人體DNA採集

買個8T 硬碟，夠存啦

再慢慢玩

ie, 唔想畀dna人 唔好檢測, 更唔好捐血

brain is a good stuff, wish he has one

醉翁之意不在酒，不了

紅十字會心諗: 今次仆街了

講得好

咪亂up la

法官為了要釋除疑慮，將會為陳彥霖母親進行深喉唾液樣本測試，以證實其身份，結果將會在裁判最後一日公布

係咪想藐視法庭？

狗拎疑犯DNA 一直都係咁拎

專家徐國榮基因研究專家話你知並唔係，淨係唾液已經睇到你一啲獨有資料，包括人嘅特徵，性格，你源自邊度，藉貫，有乜親戚。
啲DNA可以幫助恐怖分子去做人嘅識別，關係，追蹤。

所以就算你唔做檢測，你父母做，港共一樣會知道你存在。之前陳可恥話預計500萬人做，希望佢唔好得逞。

花少少時間睇睇視點31，無時間，就由13:15開始睇。
繼續支持港台
‪

所以咪連血都唔捐

其實政府講咩都係廢話，根本佢依家誠信破產。

唔檢討個原因就賴人陰謀論，反省下啦，港共政府

相信這涉及對機構的信任

藍十字會

專家 我信 何栢良

叉燒飯表示同意

冇事ge佢咁急用話唔定未得閒拎去分析你dna已經用左

D港豬頭腦簡單，明知d電子支付app或者其他方便人用嘅app堆數據唔知會點用
會話方便係有代價
又成日覺得cold call好撚煩
呢d咪就係代價囉

根本法制上都未搞好就唔應該咁advance
仲要d資料會送中
美國做啱左又會有幾個支那人衝出嚟7
華人真係一等一賤種

紅十字會：dllm唔識靜啲既

你又岩喎 唔捐血了

//呼吸系統專科醫生梁子超更強調，“我自己不相信會被偷取基因，根本傻人才拿唾液標本來驗DNA。//

唔通梁子超話法官係傻人

返以血都唔損

怕痛，兩樣都不了

【中央巡視組報告】 【紅十字會履行職能責任不足】 【應對重大公共衛生事件基礎薄弱】

巡視組長楊正超在會上說，紅十字會學習貫徹習近平新時代中國特色社會主義思想不夠深入，結合實際貫徹落實黨中央重大決策部署不夠扎實，深入把握新時代紅十字事業職能定位，以及解決新情況新問題的能力不夠強。
香港紅十字會作為中國紅十字會的一個享有高度自治的地方分會，它將根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》和香港特別行政區政府的法律，自行制定或修改香港紅十字會的章程，負責處理會內一切事務，包括內設機構、行政決策、運作模式、人事任命、資產管理、服務內容與方式等。《中華人民共和國紅十字會法》和《中國紅十字會章程》不應用於香港紅十字會。

之前睇咗
港台高質

真係要 share 埋俾d港豬朋友睇
等佢哋警覺吓

咁你驗飽佢囉 唔洗預我

呢個時期愈荒謬既事 就愈正常

下，佢無睇過成日搵Gem 賣廣告果個Circle 圓基因？

香港大部份驗dna既機構都係用口水
依家又話愚蠢？

利申，係香港驗過dna

我親身證明香港驗DNA一直都係拿口腔細胞黎驗，我都比驗屍官驗過DNA，都係用棉花棒係個口到撩吓撩吓！

咁點解法官話要幫上庭個陳彥霖阿媽拎深喉唾液黎證明身份，呢條友係咪即係暗示根本所謂證明身份係做show

上次全日禁堂食，第二日又改。政府已經誠信破產，今日話資料唔送中，明日可能送

不嬲捐血=戇鳩

所以唔捐血係岩

傻閪專家
問題係會唔會冇啦啦全民捐血呀
想掩飾都仲下腦啦

多謝提醒捐血會捐埋dna出去

當有人話：「儍人先至 ...... 」, 就要小心啦。

原來捐血仲危險，thanks for your reminder

梁子超指出，在日常生活中，很多地方都可以收集基因，例如捐血、驗身抽血。

youtube賣廣告賣得好行
仲搵埋好多明星 e.g. GEM做宣導

佢鬧緊中共同林鄭係傻人

多謝提醒，多個理由唔去捐血

每年身體檢查都抽血，呢啲之後都會定期做，
咁其實都拎到一大批人？

口水唔得 所以咪要用鼻嚥試子 了d細胞黎驗lo

見到標題我以為係講緊死因庭

即係叫你地連血都唔好捐呀

on9有幾多個捐血啊宜家

專家認證唔應該去共匪十字捐血

但傻人千慮必有一得

乜專家來架，dna profiling係用pcr技術, 好少樣本就夠做，而且攞口腔拭子係標準方法，唔係攞血，google下先吹啦專家

佢可以抽一滴仔去驗咩都驗到啦仲要老紅有晒你個人資料

重點都係中左要停工十日姐
香港人既掃球就係要返工

係咪漏咗hi冰

捐血會中武肺
不了

佢係講緊個成本問題
你講既pcr會唔會好貴？
利申咩係pcr都唔識

政府無公信力唔識反醒下

黑驚：「躺著也中槍」

唔捐血了

專家的善意提醒

唔好咁多廢話 一句講曬
口水驗唔驗到dna呀

紅十字會真係多得佢唔少

National Institute of Justice, "DNA Evidence Basics," August 8, 2012, :

由到到尾就係唔柒信任個機構囉，講嚟多9餘！

原來捐血可以取得

好多年無捐過血
以後亦都唔會捐

稿件來源： 文 匯

而家睇新聞就得

其實每一位一出世就要驗血型
佢咁講係唔係想話比你地知 一早有曬你地的DNA la

紅十字會：屌你老母

效果更佳但用口水方便
抽升麻煩幾多
用個屎忽諗下全民抽血通唔通
佢都唔知自己UP乜鳩

上年好似有十四萬人左右

就當你講得啱
但
why not both

防疫係煙幕,抽DNA先係国家目標。不計成本都照做啦

口水驗到基因有乜出奇？

23and me 都係？ 另一間聽講就係嘅

講埋啲咁撚樣嘅廢話係專家？

多謝提醒...以後血都唔撚捐

突破盲腸, 中國真係傻加嘛

檢測不了 捐血不了

G持強制檢測 越痴線香港先有救

袁國勇博士

如果佢真係抽DNA 咁即係話港共係傻人?
黎人 國安法

專家認證：唔好捐血

專家證實: 捐血可盜取DNA

10年前損過

紅十字會捐血不了

政府：收到你的意見，改為全民強制抽血

比起啲乜嘢教育 呢個直接將香港人變到 同大陸接軌

拎唔拎我DNA唔重要
反正我唔會參加

美國講到明個宗旨

Distrust and verify

其實係攞dna唔重要，重要係無實際利益，根本無人會聽政府支笛

多謝你呢句, 以後唔會捐血

你有咩事去ha咪拎到血 唔洗搞咁多

ISIS 2.0

原來係咁，咁法證先鋒可以收皮

我開咗個PO，但無乜人comment

不嬲強姦犯都係畀拎口水入DNA 庫啦

我連嗰1%機會都唔比你

傻人才信共產黨

紅十字會多撚謝哂你

一句KO佢
why not both
所有可以收集嘅方法都用哂唔得?

一定係抽血更準 傻既都知
口水好容易做假

事實個政府真係傻

"傻人才拿唾液標本來驗DNA"
唔準你咁講林鄭

你啱, 所以我唔捐

我話你知. 中國人分2 種等級, 1種係係外國住, 叫你地去死既高級中國人.
另一種就係共產黨話乜就乜既低級中國人.

全民出精服務

樓主pin this 啦

你想要我DNA, 叫三上悠亞來問我攞lo.

所以唔會去香港紅十字捐血

ok, 連血都可以慳返

死亡之吻
又多個理由唔去捐血
藍十字會多得你唔少

分別在於你想檢測既基因有幾完整。親子鑑定同犯罪鑑定等淨系檢測所有DNA既一個/幾個小段落，只要當中幾個吻合就可以確認到，所以口水入面少量DNA都做到; 相對要完整既基因圖譜就要將體內所有DNA排序而要準確度高，所以DNA量要高同取樣quality要好。

可以比喻為你有一部無限菲林相機每秒都記錄你既生活細節，如果人地要證明你某日某時某分去某個地方打劫，只須要將所有菲林入面個陣既幾格曬出黎就可以定罪。相反如果想好似中共甘樣追踪你既一舉一動就要將一日幾卷菲林每一格全部曬出黎，要好多時間。同埋只要一兩格菲林曬壞左就唔完整會失敗

如果TLDR,因為口水DNA少，淨系用一小段做病毒檢測係做到，要全段DNA做基因庫應該有難度。但係！！！淨系記錄同血型、器官移植有關既基因唔係無可能

呢個人真係傻閪黎唔係扮 咁樣叫人唔好再捐血都有

純粹唔信政府而已

越多「所謂」專家出黎護航就越可疑

就黎好似屌黃圈咁
每日一篇

有無睇衛斯理《後備》

講真個問題係市民對政府不信任，你揾幾多個專家都冇用

所以咪連血都唔應該捐囉

由你紅十字變赤十字爆出高層仔女貪污攞捐款掃名牌個陣我就咁多年都冇捐血啦

香港捐血唔係匿名既咩？

.....好似唔係 唔太記得
因為怕你血有愛支 同其他病 好似會通知你

口水無可能準架 唔好呃人
污染源太多
什至採集果個人呼吸吐氣都影響樣本結果

武漢好多男大學生失蹤案

純粹係
你想我驗，我就偏唔驗

推 所羅門：白衣人向警察salute 顯示他收警察order施襲。 - 分享自 LIHKG 討論區

白痴
一直以來大撚把人用口水驗啦
我屋企仲有一套驗DNA嘅套裝
要寄返去實驗室，不過我嫌麻煩冇寄到

啱呀，我早幾年喺中大做研究助理已經係用口水收data

成個genome都可以拎到，好肯定